# Контрольный тест №1
### Безопасность в чрезвычайных ситуациях.
**Система обеспечения национальной безопасности Российской Федерации**

##

### 1. Сколько национальных интересов определено в Стратегии национальной безопасности?
* Четыре
* Два
* Пять
* **Шесть**
* Три

##

### 2. Стратегическая цель обеспечения безопасности в сфере здравоохранения:
* Снижение смертности населения
* Бесплатная мед помощь населению
* **Увеличение продолжительности жизни населения**
* Повышение доступности и качества мед помощи
* Создание эффективной системы здравоохранения

##

### 3. К какому стратегическому национальному приоритету относится формирование культуры безопасности жизнедеятельности?
* Повышение качества жизни российских граждан
* **Государственная и общественная безопасность**
* Здравоохранения
* Культура
* Оборона страны

##

### 4. Чем достигается обеспечение национальной безопасности в чрезвычайных ситуациях?
* **Обучением населения мерам защиты в ЧС**
* Совершенствованием и развитием РСЧС
* Соблюдением принципов защиты населения в ЧС
* Проведением единой государственной политики в области безопасности

##

### 5. Что такое риск?
* **Вероятность возникновения источника опасности и величина ущерба от его негативного фактора**
* Вероятность опасности и вероятность нанесения вреда
* Вероятность ущерба и вероятность появления негативного фактора
* Нежелательное событие, способное нанести ущерб или вреда
* Вероятность неблагоприятного события и величина негативного фактора

##

### 6. Какие из перечисленных федеральных законов относятся к конституционным?
> Федеральный **конституционный** закон от 30.05.2001 N 3-ФКЗ (ред. от 03.07.2016) "О чрезвычайном положении"

* О защите населения и территорий от ЧС природного и техногенного характера
* О государственной тайне
* О безопасности
* **О Чрезвычайном положении**
* О гражданской обороне

##

### 7. Дополните фразу "Одним из главных направлений обеспечения национальной безопасности на региональном уровне явлется создание механизма сокращения уровня ..."
* Межгосуданственного партнерства
* Межрегиональной дифференциации в социальном развитии субъектов РФ
* Налоговых сборов в региональные бюджеты
* **Межрегиональной дифференциации в социально-экономическом развитии субъектов РФ**
* Государственного аппарата на 10%

##

### 8. Являются ли граждане РФ субъектами безопасности?
* Граждане являются объектами безопасности
* Законом не определено
* Нет
* **Да**

##

### 9. Укажите стратегический национальный приоритет для реализации которого необходима гражданская оборона
* Повышение качества жизни российских граждан
* Защита в ЧС военного и мирного времени
* Государственная и общественная безопасность
* **Оборона страны**
* Стратегическая стабильность и равнопаравное стратегическое партнерство

##

### 10. Кто возглавляет Совет Безопасности?
* Министр по чрезвычайным ситуациям 
* **Председатель СБ**
* Министр МВД РФ
* Глава администрации Президента РФ
* Директор ФСБ

##

### 11. Чем достигается безопасность?
* Соблюдением порядка и правил, установленных зконодательством
* Соблюдением конституции РФ, законодательства РФ и других нормативных актов
* **Проведением единой государственной политики в области обеспечения безопасности**
* Проддержанием законности и правопорядка
* Интеграцией с международными системами безопасности

##

### 12. Когда принят ФЗ "О защите населения и территорий от ЧС"?
* 12.12.1995
* 12.09.1997
* 10.10.1994
* 07.08.1995
* **11.11.1994**

##

### 13. По какому признаку создаются межведомственные комиссии Совета Безопасности
* По решению основных задач СБ
* По территориальному
* По видам безопасности
* **По региональному**
* По приоритетам нац. интересов

##

### 14. Орган местного самоуправления - это администрации:
* **Муниципального образования**
* Административного округа РФ
* Города в составе субъекта РФ
* Субъекта РФ

##

### 15. Сколко основных направлений включает деятельности по обеспечению безопасности?
* **11**
* 6
* 3
* 7
* 4

##

### 16. С каким государством РФ развивает (в соответствии со Стратегией) всеобъемлющее партнерство и стратегическое взаимодействие?
* **КНР**
* Иран
* Индия
* КНДР
* ЮАР

##

### 17. К какому стратегическому национальному приоритету относится задача по защите населения от ЧС природного и техногенного характера?
* Оборона страны
* Здравоохранение
* Экология живых систем и рациональное природопользование
* **Государственная и общественная безопасность**
* Повышение качества жизни российских граждан

##

### 18. К органам государственной власти субъекта РФ относятся:
* Федеральные органы власти в субъектах РФ
* Администрация субъекта РФ и местное самоуправление
* Администрация субъекта РФ и муниципальне органы власти
* Государственные учреждения на территории субъекта РФ
* **Администрация исполнительной власти субъекта РФ**

##

### 19. Являются ли необходимым для решения задач национальной безопасности в области науки, технологий и образования повышение качества преподавания основ светской этики?
* Нет
* Нет правильного ответа
* Рекомендуемо, но необязательно
* **Да**

##

### 20. Стратегия национальной безопасности РФ это:
* Руководящий документ по обеспечению безопасности
* **Базовый документ стратегического планирования, определяющим нац. интересы и стратегические нац. приоритеты РФ**
* Система стратегических приоритетов, целей и мер, определяющих состояние национальной безопасности
* Система взглядов на обеспечение безопасности в РФ
* Основной правовой документ по обеспечению безопасности


## 

### 21. Является ли принципом безопасности системность и комплексность примененени органами власти мер по обеспечению безопасности?
* Нет
* В исключительных ситуациях
* Только системность
* Только комплексность
* **Да**

##

### 22. Опасность - состояние окружающей и внутренней среды объекта безопасности при котором:
* **Существует риск нанесения вреда**
* Наносится ущерб здоровью и окружающей среде
* Воздействует негативный фактора
* Возможно воздействие поражающего фактора
* Приемлемый риск равен 0,0000001 чел/год

##

### 23. Чем характеризуется опасность?
* **Риском нанесения вреда**
* Ухудшением состояния здоровья
* Нежелательными последствиями для природы 
* Ухудшением состояния окружающей человека среды
* Нежелательными последствиями для человека

## 

### 24. С каким международным объединением РФ не планирует развитие стратегического отношения (см. Стратегию национальной безопасности РФ)?
* БРИКС
* ЕврАзЭС
* **Совет экономической взаимопомощи**
* СНГ
* ШОС

## 

### 25. Кто осуществляет общее руководство государственными органами обеспечения безопасности:
* Министр МВД России
* Председатель Правительства РФ
* Директор ФСБ России
* **Председатель Совета Безопасности РФ**
* Министр МЧС России

##

### 26. Что понимается под "угрозой национальной безопасности"?
* Возникновение внешних военных конфликтов
* Снижение уровня жизни граждан
* Совокупность условий и факторов, создающих возможность нанесения ущерба
* **Нет правильного ответа**
* Совокупность поражающих факторов в социальной сфере

## 

### 27. Что такое безопасность (для основных объектов безопасности)?
* Реализованная опасность
* Возможность предвидеть опасность как угрозу
* **Состояние защищенности объектов безопасности**
* Угроза для человека маловероятна
* Отсутствие опасности для объектов безопасности

## 

### 28. Виды безопасности по основному поражающему фактору:
* Экономическая, военная 
* Природная, техногенная
* **Радиационная, пожарная**
* Личная, общественная
* Физическая, социальная

##

### 29. Относятся ли органы охраны природы к силам обеспечения безопасности РФ?
* Нет
* **Да**
* Частично

##

### 30. Что понимается под "национальной безопасностью"?
* Это государственная и общественная безопасность
* Безопасность многонационального народа России
* **Состояние защищенности личности, общества, государства**
* Обеспечение устойчивого развития России
* Защита приоритетов, определяющих национальную безопасность

##

### 31. Как производится контроль за ходом реализации Стратегии национальной безопасности?
* В рамках гос. политики
* в рамках реализации интересов
* В рамках осуществления своих функций СБ РФ
* В рамках реализации приоритетов
* **В рамках гос. мониторинга состояния нац. безопасности**

##

### 32. Какой орган готовит предложения по координации работы системы безопасности?
* МЧС
* Администрация Президента РФ
* **Совет Безопасности РФ**
* Законодательное Собрание
* Государственная Дума

##

### 33. Какими нормативно-правовыми документами реализуются решения Совета Безопасности РФ?
* Протоколами СБ
* Постановлениями СБ
* Организационными указаниями
* Приказами СБ
* **Указами президента РФ**

##

### 34. Дата принятия закона "О безопасности"?
* 26.12.2007
* **07.12.2010**
* 25.07.2011
* 11.11.2004
* 07.03.2005

## 

### 35. Источник опасности - это явление любой приролы, способное привести:
* К нанесению ущерба объекту безопасности
* К ухудшению здоровья человека и материальному ущербу
* **К реализации опасности**

##

### 36. В каком документе определены военные угрозы РФ?
* Концепция объественной безопасности России
* **Военная доктрина РФ**
* ФЗ "Об обороне"
* Стратегия национальной безопасности РФ
* ФЗ "О гражданской обороне"

##

### 37. Сколько принципов обеспечения безопасности (Закон "О безопасности")?
* Один
* Два
* Три
* **Пять**

##

### 38. К какому стратегическому национальному приоритету относится внедрение современных технических средств и оповещения населения об опасностях ЧС?
* Оборона страны
* Экономический рост
* Повышение качества жизни российских граждан
* **Государственная и общественная безопасность**
* Наука, технологии и образование

##

### 39. Что такое безопасность?
* **Опасность не превышает величины приемлемого риска**
* Возможность предвидеть источники опасности
* Поддержание стабильности и согласия
* Отсутствие риска
* Состояние комфорта человека

## 

### 40. Обеспечивается ли безопасность личности и государства на основе ращграниченного полномочия властей?
* Проводится единая государственная политика 
* **Да**
* Ращграничение полномочий не допускается 
* Нет

##

### 41. Какие органы власти образуют систему безопасности РФ?
* Законодательные, исполнительные и общественные
* **Судебные, законодательные, исполнительные**
* Федеральные, региональные, местные
* Федеральные, региональные, местные, объектовые
* Судебные, общественные, законодательные

##

### 42. Какой из перечисленных показателей характеризует состояние национальной безопасности?
* Наличие оружия массового уничтожения
* **Уровень безработицы**
* Величина ВВП
* Средний доход населения
* Стабильность финансовой системы страны

##

### 43. Основные объекты безопасности:
* Человек, государство, природа
* **Общество, государство, личность**
* Государство, природа и объекты экономики
* Человек, животный мир, растения
* Территория и население

##

### 44. Что обеспечивает безопасность для объектов безопасности?
* Для общества - права и свободы, для экономики - устойчивое развитие, для общества - стабильность, для государства - конституционный строй, суверенитет и территориальная целостность
* Для личности - права и свободы, для природы - сохранение природных богатств
* **Для личности - права и свободы, для общества - материальные и духовные ценности, для государства - конституционный строй, суверенитет и территориальная целостность**
* Для государства - конституционный строй, суверенитет, территориальная целостность, развитие экономики и сотрудничества с другими странами

##

### 45. Укажите стратегический национальный приоритет, угрозой которому являются стихийные бедствия, связанные с глобальными измененими климата:
* Экология живых систем и рациональное природопользование
* **Государственная и общественная безопасность**
* Оборона страны
* Здравоохранение
* Повышение качества жизни российских граждан

## 

### 46. Является ли министр МЧС России постонным членом Совета Безопасности РФ?
* **Нет**
* Да
* Участвует в работе СБ по приглашению
* Статус не определен
* Приглашается на заседания СБ в качестве наблюдателя

##

### 47. Кто непосредственно осуществляет общее руководство органами обеспечения безопасности?
* Министра МЧС России
* **Президент РФ**
* Генеральный прокурор РФ
* Председатель Правительства РФ
* Директор ФСБ РФ

##

### 48. Сколько основных показателей определяют состояние национальной безопасности России?
* Девять
* **Десять**
* Пять
* Восемь
* Шесть

## 

### 49. Основной субъект безопасности:
* Вооруженные силы
* **Государство**
* МЧС России
* Личность 
* МВД России

##

### 50. Сколько задач определено для противодействия угрозам качеству жизни российских граждан?
* 6
* 11
* 9
* 7
* **8**

##

### 51. Стратегическая цель обеспечения безопасности в сфере культуры:
* Сохранение самобытных культур народов РФ
* Борьба с продуктами массовой культуры 
* **Повышение роли России в мировом гуманитарном и культурном пространстве**
* Создание сети культурных учреждений
* Организация досуга и массового внешкольного художественного образования

##

### 52. Основная задача Совета Безопасности РФ:
* **Упреждающее выявление и оценка угроз национальной безопасности**
* Координация деятельности сил и средств обеспечения безопасности
* Контроль исполнения законодательства в сфере безопасности

##

### 53. К федеральным органам исполнительной власти
* **Министерства, ведомства, комитеты в составе Правительства РФ**
* Правительство РФ, администрация Президента РФ
* Совет Безопасности РФ, администрация Президента РФ

##

### 54. Что такое источник опасности?
* Опасное явление в природе и техносфере
* **Явление любой природы, способное привести к реализации опасности**
* Опасное явление, которое привело к ЧС

## 

### 55. Децильный коэффициент - это коэффициент, учитывающий:
* Рост ВВП на 10%
* Соотношение доходов 10% наиболее и 10% наименее обеспеченного населения региона
* Соотношение доходов "бедного" населения к доходам "богатого" населения страны
* **Соотношение доходов 10% наиболее и 10% наименее обеспеченного населения**
* Соотношение доходов населения по регионам страны к среднему доходу по стране

##

### 56. Какому термина дано определение "объективно значимые потребности личности, общества, государства в обеспечении их защищенности и устойчивого развития"?
* **Национальные интересы**
* Национальные приоритеты
* Национальные показатели безопасности
* Национальная безопасность
* Ресурсы

##

### 57. Кто осуществляет надзор за законностью в деятельности органов обеспечения безопасности?
* Председатель Правительства РФ
* Директор ФСБ
* Председатель Совета Федерации Федерального собрания РФ
* Президент РФ
* **Генеральный прокурор РФ**

## 

### 58. Что включает система обеспечения национальной безопасности?
* Все ветви власти, организации и граждан
* Органы государственной власти, местного самоуправления и граждан
* **Силы и средства обеспечения безопасности**
* Органы законодательной, исполнительной и судебной властей

##

### 59. Когда принят ФЗ "О Гражданской Обороне"
* **26.12.2007**
* 20.12.1995
* 30.11.1998
* 24.11.1996
* 10.10.1994

## 

### 60. Стратегическая цель обеспечения национальной безопасности в области повышения качества жизни граждан РФ
* Обеспечение устойчивой финансово - банковской системы
* Снижение уровня преступности, наркомании и коррупции 
* Повышение доходов населения России
* Достижение социально-политической стабильности в России
* **Развитие человеческого потенциала, удовлетворение потребностей граждан**

##

### 61. Когда и каким документом утверждена "Стратегия национальной безопасности"
* Конституционным законом "О национальной безопасности"
* Постановлением Государственного Совета РФ
* Постановлением Правительства РФ
* Решением Верховного суда РФ
* **Указом президента РФ**

##

### 62. Виды безопасности (по сферам жизнедеятельности основного субъекта безопасности)
* **Экономическая, военная, социальная**
* Государственная, общественная, Личная
* Радиационная, химическая, пожарная
* Природная, техногенная, биологическая
* Природная, техногенная, экологическая